（職場人際問題）唔想同同事食lunch，可以點做？

小弟今年fg，識咗一班batchmates。本來大家一齊入職，原本一班人一齊食lunch係開心嘅，公事私事都攤出嚟講。但之後因為有人分去其他job，又有啲人自己帶飯，而家得番4個人出去食

雖然我哋4個都一齊出去玩過幾次，但我之後發現另外嗰3個人開始玩小圈子，例如喺office講嘢都私下chat，skype開gp但唔add我，可以單對單chat成日咁講唔停。問佢哋講緊乜又話傾公事、公司八卦嘢（真心好撚假）。食lunch又有時會dead air，或者講啲幾無謂嘅嘢。

我都想直接話唔同佢哋食，但其他grade嘅同事一直都暗地講緊我好毒，人格有少少怪，而且之後有job要一齊做，我又唔想搞到關係咁差

我自己就唔太想帶飯，因為同帶飯嘅同事唔熟

同個幾個人一齊食
自己食

我信佛，過午不食...

同帶飯同事唔熟咁你咪傾到熟
一次生兩次熟

咪自己買自己食

三次就食埋隻豬

會唔會好怪，出去食咗個幾月，突然屈番喺office食lunch

但其他grade嘅同事一直都暗地講緊我好毒，人格有少少問題

職場一向講利益，唔洗咁認真。大家交戲姐

咪話唔想出去同人迫, 買飯返公司同帶飯同事一齊食咪得囉

我畀好多人講緊因為份工都着重team spirit同人際溝通

有時自己食 有時同佢地出去食

Sor囉

邊行 係唔係唔靚仔

周街都毒撚啦但同期新人入面得我一個毒

會唔會咁慘
定係樓主真係毒氣迫人

畀你係老屎忽都會研究新係咪靚仔靚女，講佢哋啲八卦嘢

其實就唔好介意咁多 咪照食

以前試過讀course 有6 個人
有一個女仔拉埋我同另一個女仔= 3 個人
佢不停講其他人是非又笑佢哋ig泳衣 紅色又唔係好身材定咩之後無啦啦佢又拉埋另外3 個一齊小圈子， 小圈子之間又有2-3 人嘅小圈子，我諗呢個女仔喺呢6 個人嘅關係內起碼有10 個group 痴9 線
而家大個咗佢哋仲生埋仔女仲可以話對親家
都唔知啲人咁鍾意同假人做朋友做乜

直接講我想食第二間
約左同朋友食
個波咪扔番比佢地

同事不嬲唔做朋友

好尷，佢哋好似有嘢講又唔想講，大家你眼望我眼，仲衰過搭枱

毒

: 出去食飯啦
:今日唔食啦，有d攰。訓陣先

第2日
: 出去食飯啦
: 你地食，我都係想訓陣

第3日
: 出去食飯啦
: 你地食啦，唔洗預我，想中午訓陣

其實如果你正常溝通能力，樣唔毒
係無人介意你一唔一齊食lunch
好普通既事唔洗睇得咁大

未直接話想自己食...有野諗囉

明白 樓主感受 但呢d社交野一定要開識 唔係第時工作條路仲慘

同佢哋講想食其他嘢
自己食
間唔中join返佢哋就ok

睇黎樓主真心毒

唔好圍爐啦 自己食算

俾少少意見你改善下啦
1）唔好為咗埋堆又或者怕比同事話你毒就夾硬去迎合，扮到多多嘢講或者搞gag。只會有反效果。
2）搵機會Show下你係關心同事。例如見到有人有咩問題就主動問下洗唔洗幫手。但唔好做得太過火例如打爛砂盆問到篤咁迫人比你幫手
3）無論係咩topic，唔好拋書包懶醒。唔好直接指出同事錯處。
4）講早晨拜拜呢d係基本，不過都係果句，casual d 唔好過火。

其實唔完全關樣事
除非你又油頭又臭，但相信你唔係
好多時人與人相處，尤其成年人
真係啲小細節影響人點睇你

真心唔想圍爐埋堆，口講朋友但好多嘢唔share畀我

聽落你似做audit?

4點我都有做齊

反省下點解有人會話你人格有少少怪先啦

宜家疫情想自己食好正常

其實無人理你

啲人口中對你嘅評價有時錯唔哂

唔同佢地食lunch只能治標, 但公司咁多人, 都同唔到1個做朋友, 依個先係本質問題
當然, 唔同任何人做朋友, 唔可以話依樣野係錯, 但你自己都覺得唔開心, 所以好明顯你唔係想唔同人做朋友, 只係做唔到
要解決本質問題, 唯有改變自己, 通過人地既睇法, 去了解下自己係咪同自己想像中既自己有出入, 或者有咩問題, 但有時亦唔係絕對你錯或者佢錯, 但當某D野認知到有問題時, 就盡力去改

三次大結局

女人果然係痴線

怕乜野 自己帶一兩日之後問可唔可以join果d囉

同帶飯嘅同事一齊食

食飯啫，關team spirit乜事反正食飯都係講廢話㗎啦你話開會傾公事都唔一齊咁就話啫

好明顯果三條友日日暗地裏笑緊你，搵下有冇其他友善d既同事，如果冇就自己食算啦，好平常姐

出去但自己一個食

話約咗女朋友食

做同事又唔係做fd洗乜咁上心
之前份工日日例遲半個鐘 準時0530收工 乜事都A字博 十問九不知
我知全office d同事都係背後屌我
咁又點 我生活得happy

話要堅錢帶飯咪得

我都係用訓教做借口 話早餐食到好飽食唔落

帶飯

求撚其啦 都係打份工食餐飯姐

Btw有諗過自己都有問題
一個講就話針對笑鳩你
兩三個就話欺凌
好多個就可能真係你自己問題

返工姐以為咩大學生要做project分組
成熟d啦

同老細食飯

睇你講野都知點解你d 同事話你怪

求其揀幾日帶飯
臨到lunch time咪話有野做 叫人地走先 咪可以自己食
唔join幾次飯自然明

你以為做齊
實則就好似連登仔溝女個post咁就真係搞笑

使咩理咁多
話想訓個晏覺,呢排成日訓唔到
一係話想試第二間野
一係話約左FD食
一係直接話要去銀行搞D野

得啦，知你威啦
佢哋連有人恰眼瞓都wts單獨講，我想埋堆都難啦

迫科？

大家有利益關係果時咪一樣互吊
同同事盡量唔好咁fd

唔係big4下嗎

唔食咪唔食, 點解要諗咁多野?
打份工都係為咗出糧, 你理撚得D同事點諗

又batchmate 又唔同 job, 實係啦

屌，跟住同 job 既 senior去食咪得，再唔係痴埋堆 mid-joiner到

你係咪做audit? 又batchmate又出job
其實team咩spirit呀，做嘢就做嘢，交咩心吖
話慳錢話好忙買返嚟
其實使咩解釋俾人知

係咪政府officer rank , 我識你，知你邊個

食飯都上黎問，不如帶埋老母返工啦

飯腳姐

再唔係咪帶飯自己食囉

咁咪繼續做第1點
唔使夾硬迎合黎同佢地出去食飯

講真我做過都幾多team，唔同類型既人都有
好有自我、完全唔埋堆既人大把，鬼佬都好多唔理人自己食飯既人，但無人會覺得佢地毒
想自己食就自己食
想join其他人就大大方方開口問開口約
男人老狗食餐飯唔好婆婆媽媽好唔好

其實好小事啫樓豬
唔想一齊食, 如果人地問，咪答今日有D野做 (去銀行 / 去買野..etc)
人地唔問，咪索性自己食囉
大把人自己一個食飯啦, 好小事架咋真係

再唔係, 咪買外賣上OFFICE
岩既同D帶飯既傾2句
唔岩既, 咪又係自己响位食囉
幾唔閒

OFFICE大把呢D咁既辦公室政治
迎合唔到咁多
唔係叫你得罪人, 咁人地唔想SHARE俾你
咪扮唔知, 你黎打工唔係黎識朋友架嘛

請善用起底功能

以為自己出post
樓主帶飯啦

你話你減肥咪得

開頭就係抱住唔識朋友嘅心態先畀老屎忽話我毒
我都唔介意當佢哋係frd，話晒大家都啱啱出嚟做嘢，都係同年
但佢哋3個口講話當我係朋友但又小圈子自私chat真係好惡頂

其實係笑緊你

咪唔想同佢地食咪自己食囉大把人都係自己一個食飯架啦 有咩問題

A B C D E F 6個女仔

當A係膽 有無數學家可以計計總共可以出現幾多個group 假設group既人數無限制

樓主 big4？

唔食咪唔食
返工啊你估讀書識朋友咩
一句聽日帶飯咪得

6！-1

太close好影響做嘢
同埋食飯都對住同事好辛苦

A+B+C
A+B+D
A+B+E
A+B+F
A+C+D

呢度都5個啦

我哋有分工作同普通吹水谷，我成年都冇加我入吹水谷

中學畢業未！

應該問讀完中三未

上面佢講嗰個情況又唔係講定5個人1個group 有3個有4個

建議你講左做邊行先 因為行行文化都有啲唔同
我做毒撚行業就冇呢啲煩惱

A b
Abc
Abcd
Abcde
Ac
Ad
Ae
Abc
Abd
Abe
Acd
Ace
Ade

都未計4 個

咪話帶咗飯唔出去食囉
咁都要問點做

其實咪5c1 5c2 5c3 5c4 5c5 有咩咁復雜

就係唔識先問

搵次放lunch話今日唔一齊食喇 我要去唔知邊到買啲野
咪得囉

我相反個個都自己食 想開口講一齊食都唔敢